真攬炒系列17: 本港次季GDP跌5.2% 港大料失業率達4.5%

新冠肺炎打擊全球經濟，香港大學香港經濟及商業策略研究所亞太經濟合作研究項目公布，預料香港本地及外部需求於今年首季面臨崩塌式下滑，實質GDP(本地生產總值)預計按年跌8.3%，全球疫情急促擴散拖累發達國家陷入經濟衰退，在疫情、中美貿易磨擦及石油價格戰的陰霾下，預期經濟收縮將持續，第二季實質GDP跌幅收窄至5.2%，但已連跌4個季度，失業率將由首季3.9%惡化至4.5%。今年首兩季通脹率分別為2.1%和1.5%。

面對不利的經濟環境，預期全年經濟將收縮3%，比上次公布的全年預測下調3.4個百分點，將是自1998年亞洲金融風暴以來最大跌幅。

港共自己揀攬炒，落實五大訴求就無事

4.5咁少
大把國家係full employment level

真，4.5太少

4.5%失業真心唔高喎......

同疫情有關系?

4.5%以外可能有10%就業人口退休/被退休

失業率=失業人口/勞動人口
但只要你係15歲以上30日內無搵工已經唔算係失業人口 仲有放緊無薪假等緊復工果啲亦都唔計失業人口 所以酒店航空呢啲海嘯式冧嘅行業好多放緊無薪假嘅人都無計落失業率 而餐飲業啊姐搵唔到工轉咗做炒散又或者放棄搵工轉返做家庭主婦亦都唔會計到落去 其實今年2月嘅就業人口少過上年7萬幾人

同埋 依家仲係個別行業冧 環球衰退對經濟嘅全面影響應該滯後兩季左右先會喺失業率度全面浮現出黎

成日post哩啲有咩意思？
Pr公司？

武肺係中共為左止亂而釋出黎既病毒

放無薪嗰班係納入就業不足人口
所以實際就業情況應該睇晒失業率+就業不足率

全民food panda
平時用food panda之餘 又做food panda
你食我送 我食你送 無限loop free money
就黎可以去返好似以前全民炒股日子

如果放無薪假期間每星期仲返到35個鐘工 咁都唔算就業不足人口
所以服務行業返三放四又或者無薪假期間有炒散做都唔會喺失業率或者就業不足率度反映到出黎

政府仲有「降低」失業率嘅大絕就係ERB
俾錢失業人士返學就可以令佢地喺失業人口同勞動人口中「消失」返大半年 令失業率再好睇啲